\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\begin{document} 
\title{Título del artículo}
\author{Nombre y Apellido \\ 
        T\'ecnicas Experimentales~\footnote{Universidad de La Laguna}
        }
\date{\today}
\maketitle
\begin{abstract}
 En \LaTeX{}''\cite{Lam:86} es sencillo escribir expresiones
 matem\'aticas como $a=\sum_{i=1}^{10} {x_i}^{3}$
 y deben ser escritas entre dos s\'imbolos \$.
 Los superíndices se obtienen con el s\'imbolo \^{}, y
 los super\'indices con el s\'imbolo \_.
 Por ejemplo: $x^2 \times y ^{\alpha + \beta}$.
 Tambi\'en se pueden escribir f\'ormulas centradas:
 \[h^2=a^2 + b^2 \]
\end{abstract}

\section{Primera sección}
Si simplemente se desea escribir texto normal en LaTeX,
sin complicadas f\'ormulas matem\'aticas o efectos especiales
como cambios de fuente, entonces simplemente tiene que escribir
en espa\~nol normalmente.

Si desea cambiar de p\'arrafo ha de dejar una l\'inea en blanco o bien
utilizar el comando.\par

No es necesario preocuparse de la sangr\'ia de los p\'arrafos:
todos los p\'arrafos se sangrarán autom\'ticamente con la excepci\'on
del primer párrafo de una secci\'on.

Se ha de distinguir entre la comilla simple ‘izquierda’
y la comilla simple ‘derecha’ cuando se escribe en el ordenador.
En el caso de que se quieran utilizar comillas dobles se han de
escribir dos caracteres ‘comilla simple’ seguidos, esto es,
‘‘comillas dobles’’.\par

Tambi\'en se ha de tener cuidado con los guiones: se utiliza un \'unico
gui\'on para la separación de s\'ilabas, mientras que se utilizan
tres guiones seguidos para producir un guión de los que se usan
como signo de puntuaci\'on --- como en esta oración.

\bigskip
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
 Nombre & Edad & Nota \\ \hline
 Pepe   &   24 &   10 \\ \hline
 Juan   &   19 &    8 \\ \hline
 Luis   &   21 &    9   \\ \hline
\end{tabular}

\begin{thebibliography}{00}
 \bibitem{Lam:86}
 Lamport, Leslie.
 TLA in pictures.
 \emph{IEEE Transactions on Software Engineering},
 21(9), 768-775.
 (1995)
\end{thebibliography}


\end{document}

